我想問吓補習係咪真係可以明顯提升自己成績

因為我見出面補習都幾貴 想諗住自己溫書就算
但係我好多朋友都去咗補習 自問成績唔太好
同埋如果要補嘅話邊間好

自己練算啦

我冇概念唔知邊度溫起

睇下你同個老師夾唔夾

我試過由econ唔合格，到補完大半年之後拎A

唔係，大把人又補習又喪做都廢
最後都係睇自己
英文教嗰啲科睇外國啲網仲好 之類
中文睇幾本文言寓言都夠做啦

連囝

唔該巴打 英文一直廢

英文廢就去 YouTube 搵你想睇嘅片
煮食 天文地球 動物 或者煲劇
好快你會發覺自己花好多時間對住英文
自然就會識

英文最麻煩係啲 grammar
睇慣聽慣點都有個 4

Lm

我今晚瞓覺去試吓 睇報紙同書有冇用

只要係英文咩都得啦
最緊要有興趣
唔好悶
報紙書呢啲你一嫌悶，一個鐘係睇兩版
你有興趣嘅睇下鬼佬啲 vlog / 打機片仲好
Youtube 有啲 Channel 講咩 top 10 fun fact / 紀錄片啊
唔駛迫自己做唔鍾意做嘅嘢

比喻嚟計
英文只係隻碟，最緊上面啲餸你啱食
用隻碟裝屎迫自己吞係冇意思
用隻碟裝西冷你自然會食晒碟餸
唔好為咗學英文而學英文
應該係為咗睇你想睇嘅嘢而去學英文

你平時有咩興趣嘅
google translate 搵啲類似嘅 youtube 片
自自然然就會識㗎啦

可以
技巧
攞分位

你唔操補幾多都冇用

我好鍾意睇嗰啲十大 唔該晒巴打你指教 我照住學

巴打比喻用得好好

我會操 但唔知補習會唔會學到自己學唔到嘅技巧

睇嗰陣最好試下睇埋個英文字幕
嗰啲片有晒配圖
唔會難得去邊
睇唔掂先轉返中文
慢慢你會摵甩個中文字幕

同埋不妨睇埋啲 comment
有興趣都可以 search 下補充資料
例如你睇緊條十大連續殺人犯嘅
咪 Google 下殺人犯個名之類咁

如果你對普及科學有興趣可以睇下
in a nut shell
VSauce
pbs studio 旗下嘅 Channel
It's okay to be smart
minutes Earth
學術小小又有 Crashcourse

睇慣咗就會愈睇愈多

真係要人夾人，你要知自己點樣學野會有用先好去補
例如係你鐘意聽on9 野講下笑你先會容易明既，又或者鐘意有方向咁狂操
你簡番岩自己既補習佬囉，試多一兩個，岩你style 既真係好有用
利申n 年前 數2 變 5*,有時d 補習佬用d 好on9 既方法present 完我好入腦

巴打你以前係咪都係咁樣煉返嚟

類似

我 study leave 煲咗幾季 game of thrones
跟住又睇咗好多猜測解說嘅文同片
唔知點解英文就好咗好多

等我學下你先

巴打玩成點

學到啲生字 好似building bridge street wonderful
嗰啲比較日常既字 不過嗰啲grammar 都係有啲難 不過聽英文好似有啲順

加油
睇睇下就會識
無痛學習